\documentclass[10pt]{beamer}
%\usepackage{animate}
\usepackage{multimedia}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{bm}

\definecolor{uniAntra}{HTML}{323232}
\definecolor{uniWhite}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{uniBrigthBlue}{HTML}{00BEFF}
\definecolor{uniDarkBlue}{HTML}{004191}


\usetheme[progressbar=frametitle, numbering=fraction]{metropolis}
\setbeamercolor{progress bar}{ fg=uniDarkBlue, bg=uniBrigthBlue}
\setbeamercolor{title separator}{fg=uniAntra }
\setbeamercolor{normal text}{ fg= uniAntra , bg= uniWhite }
\setbeamercolor{alerted text}{ fg= uniDarkBlue }
\setbeamercolor{example text}{ fg= uniDarkBlue }

\setbeamercolor{palette primary}{%
		use=normal text,
		 fg=normal text.bg,
		 bg=normal text.fg
}



\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\title{Getriebene Langevin-Dynamik im Stufenpotential}
%\subtitle{Lösungsverfahren einer Differentialgleichung}
\date{\today}
\author{Volker Weißmann}
\institute{II. Institut für Theoretische Physik\\
       Universität Stuttgart}
%\titlegraphic{ \vspace{5.45cm}\hfill \includegraphics[height=1.cm]{unistuttgart_logo_deutsch_cmyk.eps}}
\titlegraphic{\vspace{3.85cm} \hfill \includegraphics[height=4.5cm]{stufe.pdf} \hfill}


\DeclareMathOperator{\erf}{erf}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\newcommand{\doubleunderline}[1]{\underline{\underline{#1}}}
\newcommand{\mapsfrom}{\mathrel{\reflectbox{\ensuremath{\mapsto}}}}
\newcommand{\lang}{\left\langle}
\newcommand{\rang}{\right\rangle}
\newcommand{\lou}{\left(}
\newcommand{\rou}{\right)}
%\newcommand{\eq}[1]{\begin{equation}\let\par\relax\begin{aligned}#1\end{aligned}\end{equation}}
\newcommand{\eq}[1]{\begin{align*}#1\end{align*}}
\newcommand{\beq}[1]{\begin{dmath}#1\end{dmath}}
\newcommand{\vecz}[2]{\begin{pmatrix}#1\\#2\end{pmatrix}}
\newcommand{\diff}[1]{\text{d}#1\,}

\newcommand{\limeq}{\sim}

\newif\ifrech
\rechtrue

\ifrech
\newcommand{\rech}{\color{blue}\scriptsize}
\newcommand{\enrech}{\color{black}\normalsize}
\else
\let\rech=\iffalse
\let\enrech=\fi
\fi

\newcommand{\xpa}{4}
\newcommand{\xpb}{6}
\newcommand{\xpc}{7}
\newcommand{\xpd}{10}
\newcommand{\xpe}{11}
\newcommand{\xleft}{3}
\newcommand{\xright}{12}
\newcommand{\xra}{1.2}
\newcommand{\xlow}{1.3}
\newcommand{\xhigh}{{10-\xlow}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Inhaltsverzeichnis}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Definition des Problems}
\begin{frame}{Fokker-Planck-Gleichung}
  Eindimensionale Fokker-Planck-Gleichung
  \eq{
  \partial_t p(x,t) &= -\partial_x j(x,t)
  \\j(x,t)&\equiv \mu F(x(t), t)p(x,t) - D\partial_x p(x,t)
  }
  Einstein-Relation:
  \eq{
    \mu = \beta D
  }
  \eq{
    \beta = \frac 1{T}
  }
  T: Temperatur mal Boltzmannkonstante
\end{frame}
\begin{frame}{Problemstellung}
  \eq{
    F(x)\equiv F_0 -\sum_{i=1}^m W_i\delta(x-x_i)
  }
  Mit oder ohne periodischen Randbedingungen\\
  mit den Rändern $x_1$ und $x_{m+1}$.
  \eq{
    \sum_{i=1}^m W_i\stackrel{\text{i.a.}}\neq 0
  }
  \eq{
    \int_{x_1}^{x_{m+1}} \diff{x}F(x)\stackrel{\text{i.a.}}\neq 0
  }
\end{frame}
\begin{frame}{Bedingungen an die Lösung}
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.70]
    \draw (\xleft,0) -- (\xright,0) ++ (0.5,0) node {$p(x)$};
    
    \draw ({\xpa},-0.3) -- ({\xpa},0.3);
    \draw (\xpa,0.5) node {$x_1$};
    \draw (\xpb,-0.3) -- (\xpb,0.3);
    \draw (\xpb,0.5) node {$x_2$};
    \draw (\xpc,-0.3) -- (\xpc,0.3);
    \draw (\xpc,0.5) node {$x_3$};
    \draw (\xpd,-0.3) -- (\xpd,0.3);
    \draw (\xpd,0.5) node {$x_4$};
    \draw (\xpe,-0.3) -- (\xpe,0.3);
    \draw (\xpe,0.5) node {$x_5$};

    \draw ({(\xpa+\xpb)/2},-0.3) node {$p_1$};
    \draw ({(\xpb+\xpc)/2},-0.3) node {$p_2$};
    \draw ({(\xpc+\xpd)/2},-0.3) node {$p_3$};
    \draw ({(\xpd+\xpe)/2},-0.3) node {$p_4$};
  \end{tikzpicture}
  \eq{
    p(x,t) \equiv
    \begin{cases}
      p_i(x,t) & x_i < x < x_{i+1}
    \end{cases}
  }
  $p_i$ muss Fokker-Planck-Gleichung erfüllen\\
  %% \eq{
  %%   \partial_t p_i(x,t) &= -\partial_x j_i(x,t)\\
  %%   j_i(x,t)&\equiv \mu F(x(t),t)p_i(x,t)- D\partial_x p_i(x,t)
  %% }
  Anfangsbedingung: $p(x,0)$ ist bekannt.
  \eq{
    p(x,t)e^{-\int_{x_0}^x \beta F(x,t)}\text{ ist stetig}\rightarrow p_r(x_r,t)e^{\beta W_r} &= p_{l}(x_{l+1},t)
  }
  \eq{
    j(x)\text{ ist stetig}\rightarrow j_r(x_r,t) &= j_l(x_{l+1},t)
  }
  mit 
  $r=l+1$ oder $r=1,l=m$.\\
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
  \eq{
    W(x_1,x_2,t)\equiv \int_{x_1}^{x_2}\diff{x} F(x,t)
  }
  Wobei das Integral den kürzesten Weg nimmt.\\
  \eq{ 
    F(x,t)=\partial_x W(x_1,x,t)=-\partial_x W(x,x_2,t)
  }
  Im konservativen Fall ist
  \eq{
    W(x_1,x_2,t) = V(x_1,t)-V(x_2,t)\,.
  }
\end{frame}
\fi
\input{op.tex}
\input{respecial.tex}
\begin{frame}{Zusammenfassung}
  \eq{
    F(x)\equiv (F_0) -\sum_{i=1}^m W_i\delta(x-x_i)
  }
  \begin{itemize}
  \item Fokker-Planck-Gleichung
  \item Anfangsbedingung $p(x,0)$
  \item $p(x,t)e^{\beta V(x)}$ stetig
    \item $j(x,t)$ stetig
  \end{itemize}
  \eq{
    p_i(x,t) \equiv \int_{-\infty}^\infty \diff{z} f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}\frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-z-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou
  }
\end{frame}
%\begin{frame}{Embedded Animation}
  %\animategraphics[loop,controls,width=\linewidth]{10}{../papier/rsimu/ani/}{0}{16}
  %\animategraphics[autoplay,loop,width=\linewidth]{10}{../papier/rsimu/ani/}{0}{399
  %\movie[height = 0.6 \textwidth,width = 1.0 \textwidth]{}{../papier/rsimu/output.mp4}
%\end{frame}
\end{document}
